---
title: Gateway
description: Видеонаблюдение для дома и бизнеса
---

# Yucca Gateway

!!! info "Функция бесплатна и не требует лицензии"

!!! warning "BETA"
    Функционал ещё тестируется, позднее формат работы и монетизация может изменится.

## Описание

Yucca Gateway - это особый режим работы в виде шлюза, позволяющий создать единую точку входа (авторизации) для клиентов с разных инсталляций Yucca Server.
Вы можете иметь 1 интернет адрес и несколько серверов, с разными набором пользователей.
К примеру, вы – интернет-провайдер, с зонами присутствия в разных городах и отдельной инсталляцией Yucca в каждом городе, на каждом из серверов у вас свои клиенты, но в рамках рекламной компании, вы хотите иметь единую точку входа для всех клиентов.  

Схема ниже описывает примерную логику работы:  

![yucca_gw](/ru/media/v070/yucca_gw.png)

## Требования и ограничения

- Имена (login) пользователей с разных серверов **не должны пересекаться**, иначе клиент может при каждом логине попадать на случайный сервер, куда удалось авторизоваться.
- Подключить к Yucca Gateway можно только Enterprise версию Yucca Server, работа с бесплатными версиями в настоящий момент не поддерживается.
